清拆二號客運大樓 規劃失當 28億化為灰燼

為配合機場三跑工程，香港國際機場二號客運大樓（Terminal 2）今晚（11月28日）起將暫時關閉並進行清拆擴建。於2007年落成、花費28億的二號客運大樓只用了12年，但因規劃失當，需配合三跑工程清拆擴建。

二號客運大樓的旅客登記櫃檯將於2019年11月28日晚上約11時暫停運作，隨後所有航空公司的旅客登記服務將在一號客運大樓進行。

一號客運大樓擴建部分將新增旅客登記行段L，設有48個旅客登記櫃檯，令一號客運大樓的旅客登記櫃檯總數增至369個。設於擴建後的一號客運大樓離港層的智能登記櫃檯亦將增至超過100部。

暫時關閉的二號客運大樓預計將於 2024年完成擴建後重開，整個三跑道系統亦會同時啟用。

客運大樓原是商場

「二號客運大樓」計劃正式公佈於2002年，當年機管局開始籌備將機場上市，推出「二號客運大樓」前身的「航天廣場」計劃，計劃擬建4幢辦公大樓及30萬平方呎的商業設施。當年「航天廣場」設計根本沒有出入境設施，徹頭徹尾是一座做生意的大商場。機管局的計劃原是由局方自行將「航天廣場」公開招標，但在2003年初宣佈放棄公開招標，（後辯稱是「測試市場反應」）改為自行發展並縮減規模。

機管局雖然將大樓更名為「客運大樓」，然當年的目標仍是希望出入境旅客能在 大樓消費購物，機管局商務總監白家雄2004年接受《蘋果日報》訪問時，便表示希望開拓非航空收入，並希望大樓趕在迪士尼樂園開幕前落成。

業界反對 純商場計劃落空

然當年機管局與今日一樣，當中牽涉的利益龐大，觸及航空公司及不同地產商之間的利益爭奪。代表地產界利益的功能組別議員石禮謙，便批評機管局「越界」，超出提供航運服務的功能，兼營商業項目，要求將「航天廣場」交回政府招標供發展商競投。另一邊廂機管局上市計劃續受到航空界及地產商反對，包括國泰、港龍、中銀（香港）及中信泰富均反對上市。機管局在2005年正式放棄上市計劃，同年機管局正式向立法會財委會申請4000萬在「航天廣場」加建離境設施。（最終開支約3300萬）

有出無入的客運大樓

雖然機管局將大樓更名為「客運大樓」，但即使通過加建離境設施後，機管局仍是希望做「大商場」的生意。大樓在2007年落成，然而「二號客運大樓」啟用不久便被批評為「假客運大樓」。「二號客運大樓」只設有離境層而無入境層，大樓亦沒有行李處理設施，行李須以人手以大型行李運送車送回「一號客運大樓」處理。「二號客運大樓」亦不連接任何登機橋及飛行區，旅客須乘機場捷運系統返回「一號客運大樓」登機。

規劃失當
配合中共侵港

幾時到西九站

咁少人討論

機管局係硬膠已成共識，冇乜討論空間

輕輕鬆鬆28億

北衛星呢？

推

T2仲好新好靚, 咁就浪費左

仆街機管局收我機場建設費做乜撚野

三跑d海砂都買唔夠，夾硬停t2逼人超支都要起埋個三跑

都叫做有D用, 機場員工飯堂
元朗橋17億

真係好浪費 機管局

根本就唔應該起三跑 好多問題都未解決 留名睇到時起完使用量嚴重不足

遲下番工無平野食

t2 咁靚咁就要拆哂？

T2個food court其實坐得好舒服
樓底超高又勁多自然光

垃圾3 跑。。。
我鐘意T2 多啲
起碼地方寬闊好多

原來本身想上市

成個t2都係28????條橋

而家新加坡都有個純商場 Jewel
不過人地做好曬規劃，商場係咁多個terminal 中間，方便出入境。而人地做埋藝術，消閑。香港就只得買野。

所以點解香港機場排名年年跌，但坡狗機場年年頭三唔係冇原因

政府官員做野，，，真係好失敗

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

要推比議員睇

如果係跟當年玫瑰園計劃起
空域又唔使比大陸壓窄
五十年內香港做亞太區航空業龍頭絕對無問題

宜家起返個成本就五至十倍起

係咪又想郁d風水

有時貪平買hkexpress會用T2嘅，後尾發現正價都唔係貴多到就冇入過

又一倒錢落海大白象工程

回歸之後邊單工程唔係大白象 可唔可以講下

真心有邊單工程係有用？

無規劃失當, staff canteen來的

淨係搵d紅底承建商起 一齊撈油水
貼錢俾大陸

有邊樣基建係有用 係為民生

係咪要煲大 成日唔聽民意
而家炒車啦
一句失當算？

正式宣佈機場再冇平嘢食

因為佢地嘅客來自世界各地 個機場都係做國際轉機旅客多
相反香港向支那傾斜 而佢地嘅品味只限於商場買牌子嘢

問責制？？？？

我屌 話拆就拆？

到3年後又話三跑 規劃失當

獨立王國，其實應該上市

屌你老母T2都好靚

港豬奧大橋2.0

問責「掣」，粒「掣」去咗邊度？我要撳撚爆佢。

成班行會/建制財委成員蛇鼠一窩，打劫香港人個糧倉，個個閪人仲扮撚到救世主咁

但坡狗都要回歸中國

用12年就拆，環保團體點解唔出聲，開放丅2做住宅用途俾劏房戶住就是一個德政，但正苦唔會咁做

造價方面，機管局表示，按2010年價格計算，改建及擴建二號客運大樓工程費用約為95億港元，工程造價已包含在三跑道系統之預計建築成本為1,415億港元之內。

想知第三跑道的空域問題搞掂未？

二號即係邊到？要搭地鐵出去嗰到？

高鐵運兵

靚有乜用
多餘嘅設施

啲心痛死物撚有無關心佢

又係老懵董PSR時代啲公私營合作嘅畸形產物

二號大樓真係好垃圾
每次去到都覺得死氣沉沉
好似就黎執粒咁款
而家真係執了

其實應該全拆
而家拆一半
搞到新起果個設計又唔好

員工飯堂黎
而家冇野食了

空域問題傾好喇咩？

新紅雞投到鳩鐡站徬地皮，支那消費玩撚玩，恭喜冚旗

支那真係貪得無厭

我一直都係T1 checked in 後去T2入境，貪佢餐廳同出境都係人少

molamola

推咗行動post先
【12月1日】遊行三步曲

個日行過閂晒仲以為佢哋驚到唔開門

合乎国情
唔失敗又點拆，又點刷GDP？又點貪呀？

urban planning班友係咪食開屎

其實根本無需要三跑
個片空域根本吞唔到每小時100架次以上
仲要同深圳分
中國港灣個D大白象公司未養到fatfat又一千億

位都無得坐 了
平時地盤象仔最鐘意買唐記包點坐係度食

咪係
T2爆石都少人d
T1萬人斬廁所，不 了

我覺得28億其實算少 條橋都廿億...

唔係拆terminal，係拆shopping mall and food court

係深藍加On9

去塞機場機會?

T2靚過T1

真係屌佢老母 咁新淨 你硬要起三跑 加建T2起大啲唔得？

估計三跑有可能起完就好似西九咁話共狗話事
直接拎左成線航道黎用
之後連入去機場都要回鄉證
到時香港正式死亡

睇完覺得係當初做得廢
應該問責 28億喎

中環繞道 ， 中九龍幹線，尖山，黨鐵將軍澳線，南港島線，西港島線 都叫有D用

ps , 係淪陷啦係回歸

但有出無入點服務
因香港服務每況愈下及受示威與社會動盪不穩等因素而節節下降嘅大陸臭西暴發户水魚旅客？

T2好柒啵 成個大陸機場咁 早拆早著啦

旅行撞正打風會令你以後唔會再坐 廉航

係囉，拍烏蠅咁

T2係機場員工飯堂嚟，而家拆撚咗得返幾間野食

唉 好撚失望
其實講真唔關我地事
但係屌你老母我地香港白白28億比大陸咁撚樣當28$用
真係屌你老母個臭閪
香港好似一個中共狐狸嘅玩物咁

香港人白白冇左28億都冇反應

大白象工程製造商機同工作機會 做數
俾錢嗰陣條數係幾好睇 搞掂後點回本就無理

咪係
地盤象仔無得買唐記包點坐係度食啦

唔搞三跑咪唔使拆，唔會浪費囉

根本有冇三跑T2都係垃圾

搞三跑又係畀大陸掠水嘅渠道

有條新橋可以行過去

T2真係好樣衰

约一條半天橋就咁無咗！

屌推

又為地球製造幾多建築廢料，中國人從來冇為世界文明做過一點事，只懂得破壞

泛民做嘢

垃尻圾

d地鐵線起左n年都未起好 而家又爆豆腐工程